(十)二傳說之大結局

有錢
可能係

都係拉拉好聽D

有D人可能晏收工,返唔切屋企睇呢

拉拉

如果林秀怡係度留下言就好

好似俾tvb雪

糟cctvb雪藏 林秀怡撲水養家 落單傳菜一腳踢

要支持佢，有方法嘅

拉拉
大嚿

要求續集

屌你呃正評

屌佢呃正皮

幾好
十一宗傳說都係人為，虛假
只有最後講愛，情感係最真實，冇得呃自己

btw傅通明好風趣風騷
哩七年又食又拎，kc真係傻仔嚟
食蟹又比人寫到暗句

冇嘢好講 求繼續拍《廿四傳說》

點支持?

支持佢間舖頭

去食野

睇comment，好食嘅

意粉搵日試下

我屌你地老母
仲喺度睇CCTVB

為咗贖罪，已經pm咗喺cctvb落廣告嘅人話罷買
你講多次，我決定再pm多次

結局都幾sweet
原來真係有十二傳說

支持

下輯講第十二個啦 原來第十二個傳說係咁樣有關係，都幾sweet

唔捨得完咗
同埋潔癖地唔想傅子博同阿玉名義上叫做一齊過

😅

咁就完了

之後果套見到果三個演員都無興趣睇

但係我希望佢繼續係演藝事業上發熱發光喎

勁甜 搞笑 人物性格鮮明 內容情節豐富 貼近現實
拉拉靚樣靚腳
Tvb最好睇之劇

就算有第二輯，冇林夏薇都已經唔好睇

佢好似都想拍續集wor

阿玉錫過佢，佢同拉拉最多得拖手仔

但唔係話佢再係tvb咩

好中意易sir
傅教授又好正
好想佢拍續集

簽邵氏其實都差唔多，佢係WB係咁講，唔好小我睇大陸野，我特登去睇佢佢Ig無講咁多

其實下輯可以講下傳教授點幫手破案，多條劇情

希望真係有啦

用三個家，幾單case埋既伏線，串連成最後一個case，處理得都ok

傅家
先由傅通明失蹤作故事序幕

顧家
第二單大學case埋伏線，kc偷key,教授曾經想告發佢
表示kc鍾意抄野，為人沽名，鋪佢困住教授幫佢寫野

易家
第三單榕樹，伏線係劉江屋企無名神主牌，交代佢叫教授去辦一件事

易sir身世連埋去第六單魚人，madam lo，因為易sir過繼哩件事，又令佢係狐仙case有份出現，比線索

潘家
第四單石獅case，潘朵拉兄妹細個聽到教授同韓瑪利傾計，當票係伏筆
第五單UFO,飲死藤水出現幻覺，繼續懷疑自己係咪親生

電視台，7姐妹就唔多關事
不過抗日同海盗最後就有少少伏筆講傅通明失蹤啲野

電視台係佢地個三角關係既伏筆，7姐妹似係俾啲戲份阿妹，同講下同性戀既話題，最後有杯對杯既伏筆

話晒佢都大陸大既

唔好啦
寧願寫佢去外國做學者/研究客串幾集咪算
都70

類近既劇，當年郭晉安套古靈精探都有2
不過要再拍得好難，好易悶

但佢用繁體字，啲廣東話又咁正。我覺得已經算好

香港仲有其他傳說，希望個編劇會繼續諗

公路救返教授嗰個係咪潘家黑社會老豆

我唔係好明 第十二個傳說係咩？

姻緣石

唔係

不如大家幫佢諗多十二傳誽出嚟：

13· 西貢結界神隠之謎
14· 《夜夜痴纏》電台謀殺案

15. 油麻地站少女跳軌

16.大埔茶餐廳叫外賣靈異事件

17. 火車 小朋友 廣告

18. 高街鬼屋鬧鬼之謎

19. 龍廬鬼宅

20. 高街

詭探 玩過膠到出血

藍地水塘 鯉魚精 事件

今晚揀左睇攬炒集會live
而家先睇緊個結局

查案單元劇+派膠 真係tvb劇強項
呢套再講埋香港民俗傳說
真係好正

仲要有易蛇呢個膠膠地個角色先好笑

好正

難得tvb好劇

如果真係信鬼神，拜姻緣石係拜鬼唔係拜神。當年個日軍愛上中國女子，因為打仗兩個民族係世仇，響埋一齊會受各方反對於是二人藏身於姻緣石下等死，最後雙雙餓死，可以話係殉情自殺，所以姻緣石保祐姻緣既係鬼而唔係神。而自殺者死後是未能上路的，需要在陽間重複受死時的痛苦黎抵償自殺的過錯（因為逆天而行），所以傳說某些鬼魂會害人搵替身等自己可以上路。而另一些鬼魂就選擇（幫人）黎換取別人拜祭，而得到想要的東西。但鬼的法力其實有限，所以鬼的（幫人撮合姻緣）其實係用法力迷惑一對情侶，所以跟本唔係正途的選擇。

咁即係唔應該拜?

原班人馬please

但一年咁多人拜

籌備都要兩三年

其實tbb拿手好戲真係小品，近年d大制作真係10套有8套都唔掂，希望tbb可以拍多d呢類型小品，同埋可以寫多d新穎嘅題材

其實如果真係信鬼神。拜鬼始終唔係正路野，神係有修為唔會害人。鬼層次係唔同，可以幫你但亦可以害你，拜鬼其實等於主動招惹鬼魂，你唔可以排除姻緣石的情侶鬼已經幫夠人上咗路。現在係其他鬼見舊石有人拜就附響舊石度等人拜攞嘢。而呢班鬼會唔會幫你，你唔會知。若果其中有鬼睇中你想你陪佢你又唔會知。拜鬼其實係好冇保障的一件事。

睇完結局 呢套係2019最好睇之一
睇完嗌到拆天
同阿玉都叫錫過面仔拖過手
同拉拉竟然乜都冇

快啲續集唔該

22 金茂坪戲院（可以連埋東城戲院一齊講）

大陸版cut左陽具

狐仙故原本幾好睇
但易姑姐啲戲令我睇得好辛苦

其實呢套戲啲演員表現好參差
老戲骨就唔洗講
難得有啲新演員都唔差
王卓淇當然正
丘梓謙雖然童星出身
但首次有咁多戲份都已經叫唔錯
盧峻峯真係睇到想喊
但係梁菌就真要再練練
但黎燕珊就睇到好尷尬
buildup唔到張力，講咩都勞勞氣氣咁

btw 尋晚睇顧教授偷書女秘書
忽然覺得係kc上身

屌 最尾拉拉係富貴家族 老蕭即刻轉軚

同意唔知係咪我太耐無睇tvb 好多演員我都未見過+唔知叫咩名 幾新鮮
梁茵幾靚

我覺得套戲好睇在於利用民俗學同唔同傳說帶出唔同道理，好過嗰啲齋講親情、愛情嘅小品，同時因為有故事鋪陳唔會過於硬說教。香港真係需要多啲有意義、有訊息嘅劇，而唔係睇完爽完冇得著嘅作品。希望編劇可以繼續努力。
btw，banality of evil 其實應該係譯做惡的平庸，平庸之惡其實係錯譯，BU 黃國鉅教授曾經寫過篇短文來解釋呢個概念，編劇如果睇到可以搵黎睇吓。

23 汀九村鬧鬼

會唔會太多鬼😂😂有冇d係傳說、仙、甚至打電話去地獄嗰d

最後拉拉應該行上去拖埋先完

屌大陸究竟有乜係播得

四個一同歸西

12個0 12點打落地獄

有人用博拉整咗首歌

其實有冇人睇過 長澤正美 嗰套《都市傳說之女》

今晚無拉拉了

咸了

又要睇曹永廉

朵拉 拉姑 拉拉 dr. Poon

16號播金宵大廈
有得見拉拉

得一集

特登追番逆緣
薇薇眼鏡娘

原來Mary姐係逆緣又係佢阿媽，又係人地俾個女佢

Steffie Lai(黎倩儀)
8月17日 23:18 ·
《十二傳說》終於做完了，就在香港風雨飄搖之時出街，連宣傳的興致也失去。

但是，等待了兩年，終於有機會在這裡感謝一個人。

當日籌備《十二傳說》，編劇面對最大困難是搞清楚什麼是民俗學，一個民俗學者是何模樣。這不是維基或圖書館參考書能輕易告訴你的事呢。

多得做報館時的緣份，我約了陳大佬在沙田吃下午茶，他就是大家熟悉的陳雲，也是貨真價實的民俗學家陳云根博士。

短短兩小時，令我明白何為「聽君一席話，勝讀十年書」除了很多民俗學的基礎知識，更重要是我知道了民俗學的金科玉律：「隱藏嘅嘢比顯露嘅嘢更重要。」

我當頭棒喝，這不就是民俗學家跟偵探的共通點嗎？重視真相，靠著推理分析，一層層揭開有人故意隱藏的秘密，找出事件的原型。

因此，無論是望夫石的亂倫，或是盧亭傳說強搶民女，或是七姊妹涉及女同性戀，都不是出自編劇的創作，如大家有興趣，不妨購買陳生的書籍，了解多一點。

《香港大靈異（初集）──神異傳說及民間信仰)》
《香港大靈異（二集）》
《香港大靈異 (三集)》

最後再次謝謝我的陳雲大佬。雖然民俗學家永遠we come too late，只希望不算太zu spät。

係咪有個朱晨麗
啲廣東話真係

大製作應該得誇世代擺得上枱